{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024700",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "야사동"
    },
    "text": "夜叉洞(ヤサドン)\\n\n朝鮮後期の永川郡内東面に位置する地域で、通称はヤサコルまたはヤサと呼ばれていました。1914年の行政区域統廃合により、宝木洞の一部が統合されて野沙里となり、永川面に編入されました。その後、1937年7月に永川面が邑に昇格したことで、永川邑野沙里となりました。さらに、1981年7月には永川邑が市に昇格し、永川市野沙洞となりました。そして、1995年には永川郡と永川市が統合され、永川市野沙洞として現在の形になりました。野沙洞は法定洞であり、東部洞の行政洞の管轄下にあります。 野沙洞には紫湖川や古鏡川が流れており、自然が豊かな村や谷が存在しています。たとえば、自然村としては華池台やセモッゴルがあり、岩であるタンゴン岩も見どころです。また、ボドゥルコルとも呼ばれるボモクコル村は、柳が生い茂っていたことから名づけられました。違う村では日照りで木々が全て枯死したことから死んだナムコル、梅雨時に池の堤防が崩れ住民たちが悔しさを爆発させたことからブントンコルと名づけられました。また、タンゴン岩は湯建のような形状を持っており、ファジデ村は火災跡によって構成されたことから名前が付いています。 野沙洞には公共施設として東部洞事務所が存在し、常設市場としては規模3278㎡の文化市場があります。また、寺院としては龍華寺が、教育機関としては嶺東中学校、嶺東高等学校、永川高等学校などがあることも特筆すべきです。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヤサドンはどこに位置していますか？",
            "answer": "ヤサドンは朝鮮後期の永川郡内東面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンは通称何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "ヤサドンはヤサコルまたはヤサと呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンは何年に行政区域統廃合により野沙里となりましたか？",
            "answer": "ヤサドンは1914年に野沙里となりました。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンは何年に永川邑に昇格しましたか？",
            "answer": "ヤサドンは1937年7月に永川邑に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンは何年に永川市野沙洞となりましたか？",
            "answer": "ヤサドンは1981年7月に永川市野沙洞となりました。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンは何年に現在の形になりましたか？",
            "answer": "ヤサドンは1995年に現在の形になりました。"
        },
        {
            "question": "ヤサドン周辺にはどのような自然が存在していますか？",
            "answer": "ヤサドン周辺には紫湖川や古鏡川が流れており、自然が豊かな村や谷が存在しています。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンの見どころはありますか？",
            "answer": "ヤサドンの見どころとしては華池台やセモッゴル、タンゴン岩などがあります。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンにある公共施設は何ですか？",
            "answer": "ヤサドンには東部洞事務所と文化市場があります。"
        },
        {
            "question": "ヤサドンにある寺院や教育機関はありますか？",
            "answer": "ヤサドンには龍華寺、嶺東中学校、嶺東高等学校、永川高等学校などの寺院や教育機関があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 360
    }
}